'\" t
.\"     Title: qt5options
.\"    Author: Lauri Watts <lauri@kde.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2016-06-04
.\"    Manual: Documenta\(,c\(~ao da Linha de Comandos do Qt
.\"    Source: Plataformas do KDE Qt 5.4
.\"  Language: 
.\"
.TH "qt5options" "7" "2016\-06\-04" "Plataformas do KDE Qt 5.4" "Documenta\(,c\(~ao da Linha de Coman"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------




.SH ""
qt5options \- As op\(,c\(~oes comuns da linha de comandos que se baseiem nas bibliotecas do Qt

.SH ""
.HP \w'\fB\fIAplica\(,c\(~ao\ do\ Qt\fR\fR\ 'u
\fB\fIAplica\(,c\(~ao do Qt\fR\fR  [\fB\-style=\fR\ \fIestilo\fR\ /\ \fB\-style\fR\ \fIestilo\fR]  [\fB\-stylesheet=\fR\ \fIfolha\ de\ estilo\fR\ /\ \fB\-stylesheet\fR\ \fIfolha\ de\ estilo\fR]  [\fB\-widgetcount\fR]  [\fB\-reverse\fR]  [\fB\-qmljsdebugger=\fR\ \fIporto\fR]  [\fB\-platform\fR\ \fInomePlataforma[:op\(,c\(~oes]\fR]  [\fB\-platformpluginpath\fR\ \fIlocaliza\(,c\(~ao\fR]  [\fB\-platformtheme\fR\ \fItemaPlataforma\fR]  [\fB\-plugin\fR\ \fIplugin\fR]  [\fB\-qwindowgeometry\fR\ \fIgeometria\fR]  [\fB\-qwindowicon\fR\ \fI\('icone\fR]  [\fB\-qwindowtitle\fR\ \fIt\('itulo\fR]  [\fB\-reverse\fR]  [\fB\-session\fR\ \fIsess\(~ao\fR]  [\fB\-display\fR\ \fIm\('aquina:n\('umero_ecr\(~a\fR]  [\fB\-geometry\fR\ \fIgeometria\fR]  [\fB\-dialogs=\fR\ \fI[xp|none]\fR]  [\fB\-fontengine=\fR\ \fIfreetype\fR]  [\fB\-h,\ \-\-help\ e\ \-?\ no\ Windows\fR]  [\fB\-v\ \-\-version\fR] 



.SH "Op\(,c\(~oes"


.PP
As seguintes op\(,c\(~oes aplicam\-se a todas as aplica\(,c\(~oes do
Qt(TM):




.PP
\fB\-style=\fR \fIestilo\fR / \fB\-style\fR \fIestilo\fR
.RS 4


Define o estilo gr\('afico da aplica\(,c\(~ao\&. Os valores poss\('iveis dependem da configura\(,c\(~ao do sistema\&. Se o Qt for compilado com os estilos adicionais ou se tiver estilos adicionais como \*(Aqplugins\*(Aq, estes ficar\(~ao dispon\('iveis na op\(,c\(~ao \*(Aq\-style\*(Aq da linha de comandos\&.

.RE
.PP
\fB\-stylesheet=\fR \fIfolha de estilo\fR / \fB\-stylesheet\fR \fIfolha de estilo\fR
.RS 4


Define a folha de estilo da aplica\(,c\(~ao\&. O valor dever\('a ser a localiza\(,c\(~ao de um ficheiro que cont\('em a dita folha de estilo\&.
.RE
.PP
\fB\-widgetcount\fR
.RS 4


Imprime uma mensagem de depura\(,c\(~ao no fim sobre o n\('umero de elementos gr\('aficos n\(~ao destru\('idos e o n\('umero m\('aximo de elementos que existiram ao mesmo tempo\&.
.RE
.PP
\fB\-reverse\fR
.RS 4


Configura a direc\(,c\(~ao da formata\(,c\(~ao da aplica\(,c\(~ao como
Qt::RightToLeft\&. Esta op\(,c\(~ao pretende ajudar na depura\(,c\(~ao e n\(~ao deve ser usada em produ\(,c\(~ao\&. O valor por omiss\(~ao \('e detectado automaticamente a partir da regi\(~ao do utilizador (ver tamb\('em o
QLocale::textDirection())\&.
.RE
.PP
\fB\-qmljsdebugger=\fR \fIporto\fR
.RS 4


Activa o depurador de QML/JS com um dado porto em particular\&. O valor dever\('a ser no formato porto:1234[,bloqueio], onde o bloqueio \('e opcional e far\('a com que a aplica\(,c\(~ao espere at\('e que um depurador se ligue a ela\&.
.RE
.PP
\fB\-platform\fR \fInomePlataforma[:op\(,c\(~oes]\fR
.RS 4


Define o \*(Aqplugin\*(Aq do QPA (Qt Platform Abstraction)\&.
.RE
.PP
\fB\-platformpluginpath\fR \fIlocaliza\(,c\(~ao\fR
.RS 4


Define a localiza\(,c\(~ao dos \*(Aqplugins\*(Aq da plataforma\&.
.RE
.PP
\fB\-platformtheme\fR \fItemaPlataforma\fR
.RS 4


Define o tema da plataforma\&.
.RE
.PP
\fB\-plugin\fR \fIplugin\fR
.RS 4


Define os \*(Aqplugins\*(Aq adicionais a carregar\&. O argumento poder\('a ocorrer v\('arias vezes\&.
.RE
.PP
\fB\-qwindowgeometry\fR \fIgeometria\fR
.RS 4


Define a geometria da janela principal, usando a sintaxe do X11\&. Por exemplo: \-qwindowgeometry 100x100+50+50
.RE
.PP
\fB\-qwindowicon\fR \fI\('icone\fR
.RS 4


Define o \('icone por omiss\(~ao da janela\&.
.RE
.PP
\fB\-qwindowtitle\fR \fIt\('itulo\fR
.RS 4


Define o t\('itulo da primeira janela\&.
.RE
.PP
\fB\-session\fR \fIsess\(~ao\fR
.RS 4


Rep\(~oe a aplica\(,c\(~ao a partir de uma sess\(~ao anterior\&.
.RE
.PP
\fB\-display\fR \fIm\('aquina:n\('umero_ecr\(~a\fR
.RS 4


Muda de ecr\(~a no X11\&. Substitui a vari\('avel de ambiente DISPLAY\&.
.RE
.PP
\fB\-geometry\fR \fIgeometria\fR
.RS 4


Define a geometria da janela principal no X11\&. Por exemplo: \-geometry 100x100+50+50\&.
.RE
.PP
\fB\-dialogs=\fR \fI[xp|none]\fR
.RS 4


S\('o dispon\('ivel na \*(Aq\-platform windows\*(Aq\&. O \*(Aqxp\*(Aq usa as janelas nativas com o estilo do XP e o \*(Aqnone\*(Aq desactiva\-as\&.
.RE
.PP
\fB\-fontengine=\fR \fIfreetype\fR
.RS 4


Usa o motor de tipos de letra FreeType\&.
.RE

.PP
\fB\-h, \-\-help e \-? no Windows\fR
.RS 4


Imprime todas as op\(,c\(~oes e a descri\(,c\(~ao da aplica\(,c\(~ao\&.
.RE
.PP
\fB\-v \-\-version\fR
.RS 4


Mostra o texto da vers\(~ao da aplica\(,c\(~ao\&.
.RE





.SH "Veja Tamb\('em"

.PP
\fIkf5options\fR(7)



.SH "Autores"

.PP
A p\('agina de manual foi escrita originalmente por
Lauri Watts
<lauri@kde\&.org>
.PP
Actualizado para as Plataformas 5 por
Burkhard L\(:uck
<lueck@hube\-lueck\&.de>
.PP
As informa\(,c\(~oes desta p\('agina de manual s\(~ao da
\m[blue]\fBdocumenta\(,c\(~ao do QApplication\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2, da
\m[blue]\fBdocumenta\(,c\(~ao do QGuiApplication\fR\m[]\&\s-2\u[2]\d\s+2
e da
\m[blue]\fBdocumenta\(,c\(~ao do QCommandLineParser\fR\m[]\&\s-2\u[3]\d\s+2\&.


.SH ""
.PP
\fBLauri Watts\fR <\&lauri@kde\&.org\&>
.RS 4
.
.RE
.PP
\fBBurkhard L\(:uck\fR <\&lueck@hube\-lueck\&.de\&>
.RS 4
.
.RE
.SH ""
.IP " 1." 4
documenta\(,c\(~ao do QApplication
.RS 4
\%http://doc.qt.io/qt-5/qapplication.html#QApplication
.RE
.IP " 2." 4
documenta\(,c\(~ao do QGuiApplication
.RS 4
\%http://doc.qt.io/qt-5/qguiapplication.html#QGuiApplication
.RE
.IP " 3." 4
documenta\(,c\(~ao do QCommandLineParser
.RS 4
\%http://doc.qt.io/qt-5/qcommandlineparser.html
.RE
